早買早享受，遲買貴幾舊！MacBook Pro 改配 16GB RAM 費用增加一倍

網站 MacRumors 發現 Apple 官方網站的 13 吋 MacBook Pro 購買頁面，記憶體升級的選項突然大幅加價。顧客打算將 8GB RAM 增加至 16GB RAM，原本只需額外支付 100 美元（約 775 港元），現在則需要支付 200 美元（1,551 港元）。

加價似乎並不局限於北美市場，就連歐洲和其他市場亦同樣加倍，以歐盟為例，由 8GB 升級至 16GB RAM，就由原來的 125 歐元增加至 250 歐元，至於香港市場的價格，筆者撰稿時跟歐美市場相若，升級至 16GB RAM 需要額外支付 1,500 港元。MacRumors 指新產品推出不久就加價相當不尋常，認為 Apple 可能面對突如其來的成本上漲，於是將之轉嫁予消費者，希望 Apple 能夠透露突然加價背後的原因。

來源：ilounge

Apple爸爸想加就加架啦
唔係要問i9意見呀？

腦場8g ram 價250

生活態度無價

好似啲人玩音響, 一條線五萬蚊,不過原來橡膠多個銅

正如HERMES都貴過膠袋

睇硬件就點都唔會買apple

買Apple買的不是硬軟件
是信仰
信仰是無價

之前iPad Pro 都試過加價

好撚殘眼 屌你老母